一人一個公司勁on9既規則

唔比玩電話
一見到就收
中小學咩仲收電話

準時返工

返咩工?

唔比拍拖

要廢柴扮人才

試過見工有間做美髮用品既sales post
真係話唔俾拍拖

新仔要做多啲

廁所門寫左....唔俾放隻腳上廁板....
被人發現會受處分....

我成日都覺得去廁所有人𥄫住...

舊公司
1. 去外勤要影相上公司個 group 打卡
2. 如果返公司冇帶卡要喺卡機前影相，仲要影埋自己冇揸機嗰隻手，以示張相真係你影

係公司食早餐唔可以剩係食

要邊做邊食

On9

做早操

Lunch個時電腦要logout

話因爲慳電d

遲一秒都要扣勤工
ot唔夠60分鐘，差一分鐘都唔計錢

每朝都要讀毛語錄15分鐘

舊公司，生意差叫你OT到8點

利申無理過佢照6:00 收工

我都試過

枱面唔可以放水樽

係call centre着整齊制服
唔可以講老細壞話…比人聽到會報串…惡過共產黨

係又點?

1. 果排多單 出email所有人8:30先可以收工

2. 平安夜果日 正常都係收4:30左右，但又有d忙，佢遲遲唔宣布可以收早，之後個呀姐直接問佢，條友仔話驚如果話收早d, 驚我地真係會走哂

唔可以係舖面飲水，要入倉飲

可以玩手機 可以訓教
就係唔比帶耳機聽歌 即警告

日日做早操 之後要有感謝環節, 感謝返尋日幫過我嘅人

星期六要同同事手拖手唱歌

一定要用公司杯 但係啲杯又舊又黃

OT無錢

唔記得打卡返工放工會扣大假

邪教公司

一日集n次隊

真係無王管

利申:大公司，返工唔洗打卡拍卡(好似無乜大公司會咁做)

on9

無飯鐘

好似幼稚園

唔着得有帽嘅褸

邪教

唔可以講歡迎光臨 只可以講隨便睇

咩公司黎

水電工都要打呔。

一間賣barcode printer 嘅公司仔
早操環節老細話係職安操

痴線

呢啲一定辭職
番工番到個人都on9左

半個月做一份report
冇生意嗰陣邊有咁撚多嘢寫

利申零售

幾正能量丫

用color print 要有ceo 批准。

公司有本老闆寫ge 哲學書仔
每朝都要輪住讀一篇..跟住講下啟發左你d乜
每半年要上哲學堂同寫番份倫文啟發左你d乜

嘩

賣棺材㗎？

我公司要人才扮廢柴

廁格大大隻字話去完要沖水，但跟本個馬桶水力太弱，沖左仲見到個金字塔響裡面

我都要， 係咪日資公司 ?

逼人放工後上啲洗腦班

日資公司？

唔可以一齊準時1830 拍卡收工
潛規矩90%人放工食麵ot到2000 先收工
辭職絕對唔會出reference letter

要背服務六大用語同公司嘅基本方針
入staff room/倉前要敲門同講打搞晒
迫pt仔每5分鐘大大聲greeting+介紹當日熱賣商品
日日briefing前要人抄一堆野 咩入店理歷個啲 之後仲要抽書問 唔識又俾人屌

一個人遲到一分鐘 間鋪果個部門減一千蚊勤工

U記

合約5.5日 但星期六唔準開冷氣

唔係 純粹係腦細唔鐘意

人生課程

咁我一定唔會犯規

日日OT起碼最少10點過後先可以收工仲係NO PAY, 收工仲有本簿要填收工原因

想像日本人/日資公司做成件就合理曬

唔畀講粗口鬧客

不過冇乜人守

我果間都係日資公司......

係呀.....!!!!!!!!!!!!!!!!!!

世界級

準時放工，夠哂on9未？

利申：唔係公務員

唔請得al
要請假就要ot換假

收工都要有原因 出糧洗唔洗原因

好癲

唔可以用公司電源或電腦叉電

做冬中秋OFFICE早收
分行照舊

八點半打卡

唔比做野
要玩電話

呢個全post最癲
點會有d咁既公司架

一定要打呔

Ky字頭？

話就話朝九晚六，但從冇人查。九點鬆d反到去。六點零一分已經係車立口等落樓。

翻夜到凌晨約兩點，想claim錢上的士一定要三點前上車，食個宵夜傾多陣都唔得
ft翻到公司打卡唔可以早過15分鐘

幫公司買野都唔可以開公數，只能夠自己喺公司搵d舊野賣二手貨填數

我都係朝九晚六 , 但十點番 十二點食飯 五點半隨時走人..

咁on9

公司想做到每星期起碼都要有5個工作天

於是, 以今次農曆年為例, 初五星期三啟市, 佢要你返埋本應休息既初八星期六, 以減少損失既工作天

理由係 其實所有星期六你都係要返工, 只係平時容許你 free, 唔使你返公司 唔理你做性乜咁解。

一定要著長褲

返個某間垃圾日資公司 sales
遲到一秒型廿九分鐘都扣半個鐘人工
OT 夠半個鐘自有補水 但仆街上司次次特登要你ot 多廿分鐘就即刻趕你走

電話要放locker 唔比吹水
就算D衫好撚整齊 都要摺

試過hea 左一陣 比人cut 左五日更
最後一日 返去屌鳩左上司老母就唔做

唔算規則但好on9
公司每日都來回幾百個email, 但員工冇自己一個email, 成間公司都用同一個email

即係隔離同事係email打錯字, 全公司都年知
老闆都會見到
跟住每日會睇左好多唔關自己事的email

但可以做愛

唔比著背心短褲 但係女仔就可以著背心短裙

之前果間係, 每朝要企晒起身開大會

6點收工, 一定要即走

唔拎得電話出黎 要較靜音 唔理你係咪緊急電話
去廁所唔可以超過10分鐘
唔可以講野 傾計
冇得聽歌 冇得準時走 冇得食零食
OT時間冇得落街買飯食 即使你OT到11點
唔準帶飯 話會搞到公司有野食味
Lunch time唔準留係office
潛規則要OT個半鐘以上

做左上面一項 會當住所有同事面 大聲屌你

利申 做Design

仲有唔可以著背心 短裙 行路會發出聲響既鞋

準時出糧

lunch時間幫高層做野
俾manager 鬧

講起lunch 要幫老細叫外賣同落去拎 即使紅雨都好
老細會屈人請食飯 叫外賣唔比錢 特別係男仔intern

Intern 合約寫明工作地點係荔枝角 但會轉去荃灣

就算夠鐘都唔可以叫啲客走，間鋪仲有客就唔可以落閘

公司黃黑logo?

放一粒鐘飯

全中! 超級白痴公司!
利申: 已離職

我都係，不高老細誇張d
收7點，
6點55分，
老細：7點啦，收工啦喂，佢自己隻手瘋狂執野）
1分鐘後, 已經熄曬電腦起身走人

岩岩入去做

kyocera?

好老細

請中國醫生

一做錯野就叫你收工 之後果日嘅糧就扣咗
試過臨收果10分鐘做錯野

你戇鳩？咁都肯？犯法呀佢

見到你地咁講 我公司好正常
係唔俾著波鞋同牛仔褸
我收6點每日準時sharp leave 但全公司大半人都唔撚走

掛緊10號波叫你快撚啲返工，返到去個零鐘，叫你打卡走，仲係10號

舊同事遭遇

冇得SL on99
因為人手唔夠
sl埋，冇事好地地
一有咩事隊友一個人 一定做唔切

仆街公司就係睇中呢點
知你費是累到個隊友就唔撚請人

咁..祝你好運....
人生做過最差ge一間公司...!!!!

係呀...係米又係舊同事?

合約係朝9晚6
但做晒野 3點就走得

巴打邊行
我公司都係

lunch要喺1:00前後各嘟一次卡
有帶飯同事唔記得嘟，要喺份monthly report寫原因

唔俾自己衫外露，去廁所要講聲

朝早九點前要拍卡
放工唔見佢比我準時拍卡走人

公司規則唔可以override香港法律，所以收電話可以話佢侵吞你私有財產（好似係）

遲到1秒都計遲到

睇你咩工啦 我都想我公司OT有錢 得閒冇野做坐係度打多個鐘機先走

屌 估到了

有fd都係咁樣

番offcie中秋 冬至 8號風波 都冇得早走，仲要ot到7點半

8號風球

自

晌大廈入面唔可以俾客戶見倒，話我好污糟會俾人投訴

咖啡要比兩蚊 大時大節要5 6點出碼頭/機場送機送船

返工時間 唔可以做公司既野

以上果d咁唔人道既工, 咩一定要ot到8點十點

咁都照番係你地戇鳩, 唔係公司問題
咁濕鳩都有人番, 抵你地啦港豬

唔算癲 我係地盤做 公司話收6
個個515已經走左

痴根

仲做？

貼錢打工

唔可以無嘢做

唔洗貼錢既 只不過符合依個條件要額外ot先做到，但ot無補水

份工要走黎走去唔同office 同見客

但公司話唔係manager 級唔比notebook

返工不嬲唔洗啦

無得帶多過7日假
又唔批假
又無人工補返
放多左就扣人工

公司出活動lunch都要同case一齊食
仲要俾18蚊
無得揀唔食

記得之前大陸做野人事部叫大家一齊做早操 後尾取消左
大型節日，中秋節，新年等各部門要找一班人或一個人做表演

返港島,老細因為唔鐘意公司有飯味,唔比帶飯,公司冇微波爐同唔準食有味既熱食,牡丹樓薯條都唔得,只可以食三文治、刺身、蛋糕等

另因為冷氣D喉整得柒,老細房唔凍,夏天開到冷氣超大,某死角房仔同事寒到著羽絨都唔掂,偷偷地較暖一格都比老細出MEMO屌完再親身入房屌

番某銀行

有兩條規矩，應該前人成日做先訂出黎

1）上班時候不得玩手機遊戲

2）上班時間不得外出食早餐

留係公司食飯都要do卡，食飯前do一次，食飯後又do一次

我都係
去厠所要係whatsapp group到講

AVX有無呢個文化 ？

No Pay Sick leave
利申:大公司

犯罪集團?

唔會ot因為唔會寫收工時間 日日都過8個鐘

請病假比admin 罵
病到入院走黎探病再罵
出院唔夠2個鐘就叫你番工
admin 一星期請起碼半個月假就得
d 細既病到死都無假放

過年要擇日開門 例如今年擇初八開就扣員工3日大假
大假仲要上下半年放一半
新人入職得7日 扣完新年即係上半年無假放

唔準有男女關係

睇呢個po睇到心都寒
ot要o到十點，要收電話果d垃圾公司點解仲有人做
除非間公司出十萬人工一個月啦，如果唔係諗唔到咩原因要繼續做
呢d港豬根本就係無良僱主既幫兇 屌你老母快d仆街死啦

拍卡機壞壞地已經唔係第一日既事
有時成功拍左但其實無record到
如果咁岩果日無record就屈9我遲到

試過有同事要求睇返cctv證明準時
先發現原來個cctv係裝假狗

你番乜撚野

唔可以著露指鞋
著一定要gel過甲
仲要係earth color唔比鮮色

ngo?

做夠1年先俾拎年假

你公司係咪 "南X" ？

你知唔知on9點解

你老細係腳膠

返工、lunch time、放工都準時播音樂提醒同事

唔俾中意異性

圖書館?

同事分4個更數食飯
1:00
1:30
2:15
2:30
利申：文職

Gay ？

收工枱面只可以執淨返部電話 文具日曆都唔可以放枱面
老細每晚都會檢查枱頭 捉到第二日開會檢討
每位同事都會俾CCTV監視 連食早餐都會比人開會拎出黎講
張櫈唔可以放外套
一個星期有3日都要陪老細食lunch
每朝老闆返黎都要大大聲叫早晨

利申普通文職

放假都要開會

弱撚智

怕引到d男同事，所以唔可以

完全無規則

公司有同事乜尻都唔做 腦細老奉其他人做埋佢果份 仲叫其他人忍佢

朝早九點番，十點前番到就得

幾年前因為人工太低,OT多少少都會違反最低工資,令公司必須補錢
但我又需要日日OT,結果日日放工前都要計吓將會OT幾耐,然後向上司申請,等佢approve

Office Hours 或者成班同事食Lunch都唔畀㩒電話

呢個告得喎，AL 係法例規模

其實係保障你安全

收電話?
巴打你係咪坐緊監

究竟做邊行，點解咁多on9嘢

洗唔洗罰留堂(ot)

一定要ot 雖然有錢

每日返工只可以去2次廁所，每次15分鐘，仲要簽名計時

男人禮拜五要著有領衫, 但女人唔駛可以t shirt 牛仔褲

某啲職位要ot夠2個鐘先有額外$50 1小時59分都無$50
編更焗你ot兩個鐘 例如0800-2000 另一更就2000-0800
收工要主動比人check bag 證明自己無偷野 而唔係佢不定期抽查去捉人偷野 要自己證明自己無罪真係好on9

呢條例真係好撚on9 已經去咗兩次但人有三急可以點？瀨屎啊？
有時候真係覺得普普通通咁，你交工作我做，我又限時比到你，交唔到咪ot囉，何解要翻工翻到坐監咁款 上面巴打個單收電話先好笑，如果個時有急電關乎屋企人生死個啲，第日當面指住佢嚟屌你老母啊

Sales要俾錢買現貨當sample俾客試用
冇得免費攞
但外面個個都唔明，只係覺得咁大間公司你想拎幾多都實有架啦

睇到呢個post真係好燥 原來香港有咁多on9公司 但更燥既係啲人都唔出聲 乜都接受

所以我對標準工時立法有保留...否則會畀公司chur死...乜都要計你時怕蝕畀你

前公司飯食 7:30am開員工大會(全公司人聚餐個種)
7:00am要到齊人
如果同事個更番9點要早走 都要去
唔去潛規則2期無職升

有啲公司直頭犯法都唔出聲
仲要忍受去做幫兇

咪射撚夠四日拎四分三囉
佢無得唔出

我個間直情打完卡要交電話同銀包

Uniqlo?

初一十五拜神食燒肉

一定要全公司一齊食lunch 唔洗錢

收工原因:履行員工合約工時要求

一定係日資公司

某快餐店

對客人笑係要真心咁笑唔可以機械式咁笑
公司每一季都會請神秘顧客黎比分

1.真心對客人笑 2.有笑但係機械式笑 3.冇笑

心諗Hi 你咩做成10幾個鍾叫人點真心笑

仲要次次有客行埋黎都要同佢講「哈路你好」
就算客人只係要杯水都要同佢地講
之後客人拎完水走一定要同客講「多謝請慢用」
講都仲未夠公司仲要要求你邊講邊做手勢冇做又扣分

另外賣店
只有5分鍾就收工打卡都唔比你等多5分鍾先打
有d同事扮揾d野清潔經理睇到你係到磨時間
佢會屌你揾d野黎搞搞掂哂就快d收工啦

唔可以打卡前換制服
個時我岩岩做新人咩都唔知
見經理叫我收工而仲有5分鍾先夠鍾打卡
咁我咪換左制服先之後打卡岩岩好夠鍾
之後經理見我搭正打卡佢屌我
話唔比換完制服先打卡
結果扣左我d獎金

客人整爛野要員工陪錢
公司講到明員工整爛野就要陪錢
清潔個時員工放左d架係地下先
因為要清潔左雪櫃先
員工清潔完發現有個架爛左
冇人認係佢整爛大家都覺得可能係有人經過整爛
經理點都要揾個人陪錢就叫放係到個個人陪返
明明d架之前一直放係到都冇事
之後又扣左人地d獎金

準時6點走要早一星期申請

仲做緊？

返咗一個星期
我之前要入院做手術
做完要抖夠一星期(醫生話)
我問咗上司 佢叫我攞annual leave
我份合約冇冇有薪病假
要第四日先可以有pay

想問下係咪應該攞AL
書都未讀完唔識野

打錯
份約得好似7日AL

俾你起1230-1400內既一個鐘食飯
但全世界都食個半鐘

番工遲到得多會照肺
反而日日早走幾分鐘又無事

嘩你老細係耶撚

係正宗到冇得再正宗嘅香港公司

遲出糧成個月唔比追糧，去追又話你貪錢
唔比著短過膝嘅裙
放工要泊返好啲枱櫈

返早更要早15分鐘返到，食飯打卡

收工果陣先叫你ot，仲要唔知o幾耐，Ot補鐘，日子時間佢編，你冇得揀，如果咁啱有野做想攞鐘，唔可以扣ot 鐘，一定扣人工，順便扣埋勤工，ot半個鐘計，29分做好晒野要你打卡走

返到公司唔可以打卡住，一定要換咗制服先打卡
放工又唔見你俾我換完衫先打卡

返office 每日都要填log sheet又點睇？！

日資最多on9野

藍色眼影同紅唇膏

一定要formal 但個規格由一個HR呀嬋定

Design公司做到咁
你打算幾時resign?

要一路做嘢一路幫老細個仔補數

大快活？

茶樓？

呢D真係好賤，少少都要搾到盡

證明大部份香港公司都係on9

幾年前都返過一間有類似既野
原來香港真係咁多邪教公司

打工唔為錢為興趣？

遲岀糧追糧都唔得 同啲人借完錢唔撚還有咩分別

遲出糧直接去勞工處, 等勞工處幫你追

UNIQLO巴

未返夠一個月的確可以唔比pay leave 你
不過蝕AL比佢好蠢

教會？

收錢唔俾坐，企到on9

識得人間公司老細唔畀人掛件褸喺自己張櫈
話會影響整體觀感

過時又點

快樂第一？

原來而家仲有奴隸主呢下嘢

老細link埋我email
之前都奇怪點解佢知, 原來係因為我用scanner send野去自己email佢睇到
同埋有次見到佢冒我個名sd野俾客催佢交錢
催交錢天經地道, 但點解冒我個名

痴撚線呢d告得架啦，冒認他人身份

點解咁有人肯都忍?

飲食，無ot錢

準備閃人

根本低尻能，唔做呢份咪做第份囉
助長無良僱主既歪風
唔怪得d跨國公司，第一批開刀既都係搵香港人，咁撚笨7又唔敢出聲

你係咪喺葵芳返工？

補習社？識人都係咁

港豬真係好撚on9 成日怨呢樣怨果樣 但自己比人欺壓就唔出聲爭取 人工追唔上通賬都係抵撚死嫁 好似返少幾個月工會死咁撚樣 失業幾個月我真係未驚過
利申 準備辭職 仆街公司洗人唔洗本咁撚樣

呢個post真係睇到港豬忍耐力無上限

有team跑
一個月一日果個team朝早成班落運動場跑步

笑出聲 手拖手

補充一句 最on9既通常都係港資

收工放lunch要熄機熄mon
唔俾玩電話
張檯無時無刻都要整齊
文具做到盡晒先可以攞新
返工要寫幾點至幾點做緊乜
諗到再講

Same

之前返過份pt 有時會搞dresscode 係全部嗰日有返工既人都要dress code 我地無制服既 咁佢就話一係全白一係全黑 係你對鞋都要全黑/白 好記得有個同事買咗對新既nike白色鞋但係logo就唔係白色 好似係銀定唔知金 個經理叫佢用白油油白佢個有色logo

重點 我地一日幾十個員工返工 有人全白 有人全黑都好 都睇唔出我地有dress code過 因為我地個個既著衫style 全部唔同 都唔明佢搞dress code 日黎做咩

Printer墨用晒要chok佢chok到無晒先換得

講錯咗 係一係全白/全黑/黑白

佢會叫你買

你地點忍既

返工唔比ot.

米你老母

f21

係咪藥廠？

咪寫：為左準備聽日準時返工囉

新入職唔話比你知公司門口密碼，攪到好秘密咁，但係只要個同事禁一次都見到架喇，有咩好密秘？攪到次次出入都要等同事開，我又要扮唔知密碼，個老細on99,要佢覺得你值得知先話你知，完全弱智，三個月唔洗 辭工

不可航拍

做過一間公司
5日半，返9收6
公司每人提供一架車，連停車場同油錢
我日日10點返到公司都係開門果個，等有第2個返黎就落街食早餐，5點收工我又係鎖門果個，星期六直頭得我一個人會返，係我咁on9會驚公司無人聽電話所以返去
日日見住隔離同事返2收5，佢打2份full time，另一份返6收2
另一個就直頭唔返公司話落site，12點半食飯果陣返黎浦頭等大圍食飯，食飽公司都唔返就又落過site，但日日返黎話岩岩先訓醒，一陣又返屋企訓過
返工如果無野做就玩online game，每半個月截數，大概真正工作時間係20個鐘度
全部細既當d老屎忽無到，之前空降過個經理落黎管我地，3個月之後話慘撚過係band5中學做訓導，3個月之後就無做
不過我老細其實知大家係點，後期升左我做經理，叫做會同佢地講下唔好咁過份，大家無變本加厲，之後我年年都加人工，另外果幾個做左3年1毫子都無加過

另外聽過我個fd間公司
有日佢老細突然間開房門大叫，聽日朝早有無人同我去跑步，跑一日有50蚊！
原來佢話想減肥，但一個人跑又驚堅持唔到
最後admin整左份list，邊個第二日想跑就tick低自己名，老細會係某個方便大家既地方集合哂d人，車哂佢地去食早餐再去公司附近運動場跑完步就9點齊齊返工

收工要填問卷
日日填一樣嘅野

咩類型公司，工程？

office唔俾戴帽

係 中電d三判

我覺得可以接受

慈善機構？

以前第一份工既公司

呢個月只要有一次遲到記錄, 唔理係遲一分鐘定係一秒鐘, 下個月既所有星期六都要返工

勁 ON9, 做左個半月未過試用期就唔 L 做

癡撚線.....

好想知邊間

大型電卜竹

大型電訊門市。。。
唔比禁電話
唔比傾計
唔比呆企
唔比企得太埋
無客又唔可以座
無客就要我地企（塞）門口
無生意要番full
有生意都想你番full你老母
經理成日睇cctv
區經又成日睇cctv
target有加無減（扣人工囉即係，屌！！）
離職last一個月我以為自己染左沙屎

我朋友間公司都有類似既規矩
枱面除左水杯之外唔畀放任何私人物件

之前份工，只要準時返工放工就得
除左瞓覺之外做咩都無人理
每日返到去開住歌食早餐
跟住睇書，睇戲
基本上每日做野既時間唔超過1個鐘

只許老闆扑野，不許同事拍拖

新年年假用 al 來頂 變相比人扣al

要早三個鐘前port sick
遲左收warning

Al 唔準連住紅日放
一年只可以連一次星期六日放al

Office，明明無咩做都要番星期六，啲大粒嘅累積多假就請晒星期六唔留
就算你病而請假都係扣AL

遲到罰錢 做錯野屌完又罰錢 唔記得放好啲野又罰錢 錢錢錢

U 記係咪好撚辛苦，連part time都係 ?

慘過做狗 我做過服務業pt 做到成個人好嘈 頂唔撚順 做返自閉毒撚工 成個人舒服晒 全日可以唔洗講一句野

我比較好奇點先會隻腳放上廁板？踎係上面？

Cxxxxxx Pxxxx

公司本handbook寫到明唔可以同任何人討論自己搵幾多.

我都唔明點解boss咁on9請著個白痴主任....仲要信佢講既野..

笑左，扮唔知

我公司係由上司私下同下屬講唔應該討論人工同花紅係幾多
年年收花紅信都要被人提醒一次

早15分鐘反工
姐系叫你反9:30 你9:15要打卡
但你反9個鐘 要你6:30先有得收
仲要如果你OT到7:25 都唔會計你1個鐘OT
姐系你反工又蝕比佢 收工都蝕

唔會計你打卡個時間
(某大香港上市賣衫公司

去過某工廠做嘢都係咁，個阿姐煮晒全公司（十幾個人左右）飯餸，不過可以自己帶飯食。間廠有時會煲埋糖水食，做幾日都未見過間廠同事出街食。

返5p啦屌你老母

請SL 個主任叫我好好休息

返完份工聱帶係咪唔洗要

Pcxx?

系你老母
反你老母俾狗屌